\chapter*{Dédicaces}
%===================================================================
\begin{center}
<<  Soyons reconnaissants aux personnes qui nous donnent du bonheur ; elles sont  les charmants jardiniers par qui nos âmes sont fleuries >>


\bigskip
\textbf{A  LA MÉMOIRE DE MON TRÈS CHER GRAND-PÈRE CHERIF ZOUBAIER}
\bigskip



J’aurais tant aimé que tu sois à mes côtés en ce jour si spécial. Que Dieu ait ton âme dans sa sainte miséricorde.


\bigskip
\textbf{A MA GRAND-MÈRE CHERIF FAOUZIA }
\bigskip


Que ce modeste travail soit l’expression des vœux que tu n’as cessé de formuler dans tes prières. Que Dieu te préserve santé et longue vie.

\bigskip
\textbf{A MON PÈRE  MONDHER, A MA MÈRE SONIA}
\bigskip

Autant de phrases aussi éloquentes soit-elles ne sauraient exprimer ma gratitude et ma reconnaissance. Vous avez su me transmettre le sens de la responsabilité, de l’optimisme et de la confiance en soi face aux difficultés de la vie. Vos conseils ont toujours guidé mes pas vers la réussite. Votre patience sans fin, votre compréhension et vos encouragements sont pour moi le soutien indispensable que vous avez  toujours su m’apporter. Je vous dois ce que je suis aujourd’hui et ce que je serai demain et je ferai toujours de mon mieux pour rester votre fierté et ne jamais vous décevoir. Que Dieu le tout puissant vous préserve, vous accorde santé, bonheur, et vous protège de tout mal.
\bigskip


\textbf{A MON FRÈRE AZIZ}
\bigskip

En témoignage de mon affection fraternelle, de ma profonde tendresse et reconnaissance, je te souhaite une vie pleine de bonheur et de succès et que Dieu, le tout puissant, te protège.


\bigskip
\textbf{A mon oncle Anis, son épouse Nadine, mon oncle Kamel, ainsi que mes cousins Skander, Ilyas, Rayan et ma cousine  Lara milea}
\bigskip

Veuillez trouver dans ce travail l’expression de mon respect le plus profond et mon affection la plus sincère

\newpage
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\textbf{A ma soeur de coeur BENNANI Khedija}
\bigskip

En souvenir de notre sincère et profonde amitié et des moments agréables que nous avons passés ensemble, je te souhaite une vie pleine de bonheur et de succès
\bigskip

\textbf{A tous mes ami(e)s}
\bigskip

Merci pour les bons moments qu’on a partagé ensemble et pour votre soutien. Je serai toujours à vos côtés
\bigskip

\textbf{A toute personne qui m'est chère je dédie ce modeste travail…}
\end{center}
